金娜娜HKDSE英文筆記分享

Email: nadal129@yahoo.com.hk

想當年就係靠金娜娜啲notes學英文，英文predict2最後全4，嚇到老師牙都甩好彩有金娜娜先上到U

想問near 同nearby 有冇分別？

想問你係印出黎咁溫？

near放2個n.中間
A is near B.
唔可以用nearby代替

nearby放句尾或者擺1個n.前面
There is a hospital nearby.
He went to a nearby hospital.
呢2個情況都唔可以用near.

Thanks

今年writing有5都係靠曬你嘅notes
本來一直攞開4 唔識點上5
好愛你

推

想請問下娜娜,升左大學,但想keep 住進修英文,有咩方法可以有效率地提升英語的綜合水平?

1. 報courses
2. 訂Time/The Economist
3. 參加exchange trips

想問下呢份同上年個份有冇分別？

更新到2018 HKDSE題目

有冇courses係值得報

Thxxx

仲賣廣告

點解我果時考無人分享筆記
中學生 加油
出到黎社會 記住唔好一尾為錢

係ipad度睇做exercise就寫係紙上面

幫推

感謝分享

娜娜姐，會唔會幫人改文架？

Sorry
我本身有唔少學生唔少文要改
幫唔到其他學生改文

想問以前ce English past paper點用
我諗住用返嗰啲paper去做練習
佢有分新舊syllabus 跟住有好多 proofreading , open cloze, matching, MC cloze,composition and Antonyms
除左reading外,要練grammar係咪做呢堆有幫助?

練grammar同學生字可以做呢d

Dropbox Print 唔到
可以email sd ?

sent

知唔知邊度揾到d paper?

Hi 請問可唔可以send比我google雲端

你好，有冇邊份reading最值得做 可以做咗先？

我想問下有冇ielts筆記

無

其實留個email 係做咩

暫時無乜位
可以留低聯絡方法去
nadal129@yahoo.com.hk
有位通知你
Thx

.

份notes唔錯 推俾d細既睇下
最近成日出去肯定少左時間溫書

老餅
但推

Push push

推 考生係時候溫習

想問下已經大學grad但想學返中學程度嘅grammar有冇咩網站推介希望reading同writing方面可以進步

無睇開網站
Grammar最好都係睇English Grammar in Use
睇The Economist又學到生字又學到作文論點

推 真心好正

請問除左pp以外有咩出版社reading 可以操下？自己用緊(joint us) 啲字有難度 但查完都唔明

Eg:it will not be the way it is for long. Wtf 隻隻寫都識 一齊就唔識

:上年3

Oxford/Athens Education練習可操
it will not be the way it is for long解一件事不會很長時間維持相同狀態

仲收唔收人補習

遲2-3個禮拜可能ok
可以send email去nadal129@yahoo.com.hk
講低年級

金娜娜係巴打黎㗎

咪係

巴打 背晒去考？ writing 都背到？

咁多notes點背得曬
Reading 同listening就跟住佢啲題目操，操得多嘅話就算成篇文有一半睇唔明都會估得出答案其實都係搬字過紙啫
Writing就背少少靚字靚句啦

想問多少少 dse writing 範圍咁大 巴打用咩方法保到4🙏🏻

已腥email🙏🏻🙏🏻 感激

唔另外send notes
可以去上面link download

巧

paper2 part b作咩topic最穩陣？

原來而家英文科notes係咁嘅

social issues, sports, workplace

打包先

請問考dse paper 4 individual 嘅時候點樣先可以減低斷片唔記得咗講咩嘅機會？
我上次speaking 3 知道自己嘅缺點都係唔夠時間組織自己想講咩 或者一開頭已經唔記得咗個考官問乜

Retaker 又缺乏練習機會
請問可以有咩做到？

可以搵Speaking pastpapers Part B諗points
揀唔同題目諗下答法
熟佢問題模式到時諗points組織points會快d
唔記得考官問乜
可以考之前搵人同你練多幾次

有冇諗住擺過嚟呢度。

DSE 開源教科書及筆記計畫：

Push

p牌推唔到。

可唔可以俾我擺落去

份嘢望落去好正。
要問過你話可以先會放落去，唔係嘅話會構成侵權。

如果唔得嘅話，我放網址作為轉載。

個計畫啱啱開，乜嘢資源都冇。

Ok

Could anyone take some time to help me finish this questionnaire please, thank you very much.

thanks you very much

十分感謝。

留明

Lm

搞好啲grammar, 啲英文睇落文法通順就lv4左
果陣有補英文，每個星期都要作100~200字嘅文交，個tutor會改你啲文，要改返好先有得再上堂就係咁樣谷出黎

reading 點練?
因為有時睇到一句野 每隻字都識 但合埋一句就唔識

搵佢嘅svo

想問下如果背文有冇用

溫範文
比較好用嘅points可以mark低佢
唔好一字不漏背成段
多數用唔番
但內容重點可以記左佢

巴打，你而家會唔會收成人學生？

可能4月先有空位

好呀我等你
呢段時間我自己溫住先

想問點樣可以係呢幾個月最有效率咁提升自己既Listening能力 英文PartA唔係好得

已update
有埋2019年題目

email: nadal129@yahoo.com.hk

想問partb 完全聽唔到，有無可能有3以上

Part A加埋B2有50%就有L3
Part B2限時之內
搵到大多數Data File嘅points都仲有機會

想問有時候明明係現在式，但我見範文係寫would，點解唔係will，其實有乜分別，要點分乜時候用would同will，成日都分唔清，亂用

would可用於present嘅情況
假設實現可能性較低可用would
請求時用would比will更有禮貌

delayed

呢個月係咪盡量温paper2同paper3,而唔係paper1

3份都要溫
Speaking無左
Reading分數比例都有增加

listening可以溫啲咩？除咗格式同句式

娜娜老師收唔收補習，小弟retaker 差一科英文😪😪

想問debating speech同 普通speech係咪無分別，要用多啲you,同questions?

可摸以俾文你改2020dse

係用多d you同questions
可參考upload左嘅Writing 002同009筆記

自己做listening pastpapers
詳細研究marking scheme睇下錯乜

reading可以點温表現好唔穩定 做卷嗰陣拎過3又拎過5*

如果係因為唔識太多生字
而答錯果d題目就好難搞
但如果答題技巧有問題嘅
例如無留意詞性/加減s/長問題抄漏points
一定要詳細研究marking scheme

有冇2019 sample essays? Thanks!

Writing 002/009/021筆記入面有

Thanks 😍😍listening 有嗎？🙏🏻🙏🏻

Btw drop box 搵不到2019 year book 果條 😭thx🙏🏻

Listening004筆記有

Writing009筆記最底

最底係volunteer letter of application? 係咪我下載錯舊版😭😭？ thx

跟呢條Link

nana writing examples 好過 考評局level 5 sample好多

搵唔到paper 1 marking scheme
諗住睇level 5 sample
點知啲答案都係唔對路

英文最後幾日，有乜可以做，建議睇邊啲notes, 你嘅notes好多

Writing 015
Listening 002/004
Reading notes

仲想問letter to the editor駛唔駛用多啲you或問句。

唔駛
最多用問句係Speech/Debate Speech
其次係blog/article

訂左10年The Economist
無論英文同見識都好有幫助

唔加comma先啱

補番條link

有d大學話可加有d又話不可
我跟開上面
呢d情況多數唔加comma
但有d writers想加強語氣會加comma

未至於好肥
解矮壯準確d

1. 睇English Grammar in Use
2. 睇South China Morning Post/New York Times/Time Magazine/The Economist
3. 聽BBC news/Youtube英文 videos/睇英文劇集/電影

我想問吓點解啲file好似越嚟越少咁嘅 我2016年down 過 今日down 返對比吓好似del咗一啲
你del嗰啲係咪覺得冇乜用所以del?

有d files對dse冇乜直接幫助
所以delete
其他files每年都有更新

可唔可以send埋delete咗嗰啲俾我？我唔係考dse
係想搵啲notes 平時睇吓學英文

以你經驗同認知 平常人一日學到嘅英文係咪有限？例如一日學太多字冇可以記得曬

係有限
每日要背幾百個係無可能

但唔好用呢樣野做藉口
好多學生嘅死穴就係vocab
有人可能連最簡單嘅vocab如strangers/nervous/although都唔識
咁做DSE卷係好弊
如果篇章多數字甚至題目字唔識解
就算有skills都做唔到好多題目
Writing表達唔到自己意思
Listening又會好差好差
vocab盡量識多d重溫多d
細過無努力過唔夠人勁就用努力補救番
如果唔係永遠比人head住

即係留住d學生
防止佢地停學或者轉校

一日大約學幾多個鐘或者幾多生字係極限？以你經驗

我唔係考dse

由舊登睇nana post睇到連登
我由中六變到而家大學畢業幾年

兩個意思都得

想問下 可摸以用drive share 比我唔好意思

想問吓有冇幫人補習

又或者應該咁問
仲有冇位可以加小弟入去補
我啲英文真係唔多掂

Email: nadal129@yahoo.com.hk

補習詳情可以email查詢

DSE好少出嘅題目無upload

補左2年 幫左我好多

只要肯交作文/做齊功課 就會有進步 (雖然我paper 3成日拖功課)

依家一個人係外面讀書 有時候都會諗番起個段日子

希望以後有更多學生受惠

加油💪

想問下呢
之前係咪有堆phrasal verb嘅list
定係我記錯？

無Phrasal verbs

想搵巴打補習有咩方法

想問下writing想拎level4要有幾多分

Part A同Parts B加埋14/21
PartA佔40%
Part B佔60%
19/21 = 5**
18/21= 5*
16/21 = 5
14/21 = 4
10/21 = 3
7/21= 2

收私補嗎？

可email
nadal129@yahoo.com.hk

有冇教大學英文

依家Notes係最新嘅？適唔適用於今屆考生

更新到2019年
適用

教成人speaking?

唔浄教speaking
只教DSE課程

金娜娜真身係個死毒撚

好似幾有用咁
Share咗俾中六fd子睇
如果舊年有呢個追post就唔洗洗成二千幾俾補習佬昆

請問有無2020版本
下年打算自修來多次

見到了，sor

想問個問題
”緩解因人口老化所帶來的高人工和低就業問題
想問娜娜應該點翻譯呢句咁翹口嘅句子
因為中文經常會係咁
alleviate the issue of high wage and low employmemt rate owning to aging population/induced by aging population?

成日唔係好識到底點寫靚d呢d長句
因.......所帶來.....

mitigate/alleviate the issues of high labour cost and low employment owing to aging population/as a result of/as a consequence of/due to/induced by aging population

金姐姐 好人一生平安

金姐，本身英文拎3332，overall 3。
想下年上5。要點plan好？

娜娜唔該你，我覺得睇你d英文好正
好簡潔到位

我有個問題

通常好多政策都係短期內用好大筆錢，但長遠所帶來嘅效益完全可以cover到之餘，仲賺好多

舉例來講，呢d應該如何翻譯

“由於生育率低，所以政府應提供更多資助和福利俾年輕夫婦，雖然短期內無疑會大幅度增加政府開支，但生育帶來嘅勞動力，會為將來帶來更長遠和更龐大的收益。”

多謝樓主

Sorry無IELTS心得

咁基本grammar呢?

無論DSE定IELTS總之所有英文考試都要!

Email: nadal129@yahoo.com.hk

學Vocab可以參考Writing Folder嘅006筆記
Writing好仲要扣題、論點好同Elaboration好
可以參考Writing Folder嘅範文

可以參考Writing folder嘅018 Common Mistakes筆記

想retake 但係因為情緒問題一直都無做

writing 係要自己寫跟住人地畀feedback你咁改
純識深字無乜用
大陸佬背GRE字(美國研究生級 即係美國人自己都要背先考到既字）
背完做到下reading
但寫作都係一pat 嘢

ielts 你想知咩呀
問到咁vague點答你
如果係要overall個分就chok Reading 啦
writing/speaking ielts難好多

你本身咩level
都係chok高reading
跟住speaking/writing略略有準備 不太差
咁一般就6到
當然要睇返你個底係點

樓主會唔會太有心
幫推

紅字
nana
金娜娜
仲以為係女

你又知唔係?

你一定唔係

舊學生 retake已上岸
幫老師推推

😑😑😑😑😑

呢個post見到人間有愛
加油吧

大隻仔仔

幫手推 舊學生+1
未上岸但成功2上返3

報咗下年英文dse 上年考ielts 6.5 希望今年dse可以有5

多謝你份筆記

support

lm

想問仲有冇幫人補習

有
可Email聯絡
nadal129@yahoo.com.hk

考mock reading得3跟住話自己自問有5**

LM想知有咩course可以報

娜娜有冇幫人補習

有幫
不過名額滿左
有興趣可以留低就讀年級定學校成績去
nadal129@yahoo.com.hk

樓主好人一生平安幫手推下

push可唔可以分享下點教初中英文？特別係reading

放低書包十年

其實如果只係想dse eng level 2以上

有無咩簡單既方法

初中我自己有曬唔同grammar嘅筆記
同埋有個題目資料庫
有過千個唔同grammar items嘅exercises
每堂教完grammar之後
會做番exercises
reading都有唔同題目
Band 2至Band 3做普通難度
可能要解多少少篇文
Band 1做難d甚至要比中四題目
初中Writing都有過百篇範文
有記敘文、說明文同議論文
講完範文比writing習作
再詳細批改

1. 溫English Grammar in Use
2. 日日睇South China Morning Post
3. 睇writing範文(自己寫埋文仲好)
4. 做reading同listening pastpapers

個人覺得Times無乜用……
因為入面太多你未必有興趣，無心機睇嘅內容

我諗如果英文一般，
睇自己有興趣嘅小說會快上手啲

Times同Economist兩個月買一次，
揀有興趣嘅topic買就夠（但買完真係要睇）
我個人鐘意睇reader's digest多啲

p.s.因為個人偏好用小說故事情節去記生字意思

LM

樓主補唔補IELTS？

唔補

Do you teach academic writing

感謝分享！上年英文2323拎咗個2 今年retake希望可以上3

有hard copy 嗎?

我2323都有3

好灰

all in writing

金娜娜真人？

找咗一輪，睇返d格式，好似唔係好見proposal格式

在職人士，想學好英文 , 英文只有LEVEL 3 程度
可以點樣入手

已下載當學英文tks

請問樓主仲有冇收今年DSE私補學生？
之前Email左樓主冇回覆

搵人教囉

之前Eng lv4 溫左金娜娜d notes, keep 住作文比人改
最後升到分 啲notes好正 特別係paper2/3 d sample
感激

畢左業想重拾返啲英文
多謝無私分享
當年dse得3 再睇再做實好多得著

thx a lot，想問下金娜娜有冇關於IELTS嘅筆記分享？

冇

感謝！！！

2016 DSE lv3
啱啱10月grad了

如果想考多次eng要點溫？

留名

我paper 1 2012 Part A 31/47 B1 34/45

2014 part A35/47 b1 34/41

想請問穩唔穩有lv 2 因為唔識點樣計conversion

我目標係lv2-3 係咪做b1會好過b2

如果同樣目標係2-3 paper 3係咪都揀b1好d

重讀生，無太多時間準備

目標係L2: 全部都做B1
目標係L3: Reading可以考慮B1, 但都可以試做幾份B2, 如果超過50%可做B2, Listening就點都做B2

如果writing啲format可以合埋做一個pdf就好了

如果有睇marking scheme你會發現B1分數打折比率好高。

Lv2要喺B1啱5-6成，但喺B2啱2-3成主攻MC等基本上都有2。

thx

加油

想問下我折左之後，其實reading有幾分，謝謝🙏

2012唔記得
2014: B1應該相當於19/41
拉埋應該3尾接近4

我自修生黎，但求合格既話，份筆記有無得揀黎睇，我對入手writing完全無方向，得番2個月應該要點溫？

想問點短期內升reading 最快
成日抄少抄多啲ans

唔會係英訊下話？

Email: nadal129@yahoo.com.hk

今年筆記已更新

什麼人？這樣厲害

推一推

聽朋友講， 已唔收學生補習？

中六唔收
中四至中五可以四月底開始

Email: nadal129@yahoo.com.hk

今年筆記已更新

加油~G持
利申 dse已離我好遠

2019PP PART A 32/42 B2 18/42 如果AIM4既話 咁係咪做B1好D

如果做幾年B1 平均都做到37/42以上
做B1 穩陣d

四年前用過份notes,救左我一命
幫忙推post

B2都得 唔使b1

你好想問下如果本身英文勁差想變好啲應該由邊開始落手🙏🏻🙏🏻🙇🏻‍♀️

睇English Grammar in Use

我2020閱讀卷Part A PartB1兩個都得65%答中，大約咩grade

L3

thanks另外想問埋我paper1同paper3揀B1嘅話level3分數個range大約係幾多？而paper2要攞level3嘅分又係幾多？

我真係唔識計

睇小卒

[url]請問金娜娜老師係咪自己有開補習社，你啲筆記好詳盡同埋都幾啱😋🤣🤣😆！仲有好update[/url]

淨做1對1補習
有人邀請過我一齊開補習社
亦有補習社邀請過我
但全部拒絕曬
因為自己淨係書本知識多
太複雜嘅野做唔來

金娜娜老師有無出自己嘅mock卷?

上年冇睇到呢個post

有冇ielts筆記

想問下之前係學校操readingb2 都係得16-17分左右 partA有5-6成到 係咪會揀b1會好啲writing同listening都有3到

如果B1穩定做到35分以上
B1好d